立法會通過興建將軍澳海水化淡廠第一期77.3億元撥款

立法會財委會今日（1日）通過有關設計及建造將軍澳海水化淡廠的撥款申請批出，約77.3億元的第一階段設計及建造費，以應對氣候變化帶來的極端乾旱天氣的影響。海水化淡廠佔地8公頃，預計2022年第四季完工，到時每日食水產量將達到13.5萬立方米，並會預留空間，以便日後在有需要時把每日食水產量提高至最終27萬立方米，預計每立方米食水生產單位成本大約是13元。

有議員表示香港長遠而言不應倚靠購買東江水，指香港缺乏水資源，欠缺議價能力，認為香港應開拓更多水源，包括開發更多海水化淡的設施。他提出「兩級制」買水，用過去10年平均用水量作為基線，基線之上的買水量可變動，該方案可確保水源。發展局副秘書長麥成章回應說，日後與內地談供水量協議時，會考慮該方案。

一個海水化淡廠供到嘅水唔多，所以仲可以賣東江水畀你，價錢不變但你用嘅量少咗